華為「互聯汽車」亮相歐洲

4月23日，中國通信設備製造商華為技術在德國漢諾威工業博覽會上，公開了以法國標緻雪鐵龍集團（PSA集團）的車輛為基礎的互聯汽車，並宣佈由標緻雪鐵龍在歐洲銷售。這款汽車可以通過語音來操作車載導航儀，或進行安全駕駛的診斷等。在新一代汽車的開發方面，中國正在加強行動，試圖掌握通信技術的核心。

中國華為和法國標緻雪鐵龍集團的互聯汽車（德國漢諾威）

華為開發了汽車用的「物聯網（IoT）」服務平臺。4月，標緻雪鐵龍將在中國發售搭載華為物聯網平臺的互聯汽車「DS 7 CROSSBACK」。

計劃2019年在歐洲銷售，爭取到2020年在170多個國家向1000萬輛以上的汽車提供互聯服務。

華為通過通信線路的高速化和雲系統實現了大容量數據的互傳。這一平臺充分發揮了華為的技術實力，將收集行駛距離、速度和制動器踩下方式等數據，為司機提供駕駛支援和車輛診斷。

不僅是附近加油站的位置，甚至能顯示各加油站的價格。並可與手機上確認駕駛記錄等。具備語音識別功能，可通過語音操作車載導航儀。

華為在展區入口處展示了紅色的標緻雪鐵龍汽車。標緻雪鐵龍高級副總裁讓·勒弗勒爾在當日表示，「通過與華為的合作，我們獲得了互聯汽車的具體成果」。華為企業BG汽車業務部部長何利揚強調，車企數位化轉型成功的一大關鍵是構建一個生態型數字雲平臺。標緻雪鐵龍表示今後將在全集團的車輛上引進華為的物聯網平臺。

互聯汽車被視為新一代汽車的潛力股之一，日本豐田與日本通信商NTT集團等展開了合作。本田也攜手阿里巴巴集團在推進開發。

隨著新一代通信「5G」技術取得進展，高速大容量的通信成為可能，穩定的網路和數據處理的雲技術將成為互聯汽車的關鍵。華為在5G領域被認為掌握了10%的主要專利技術。

另一方面，美國政府在4月確定了事實上禁止通信公司採購華為等中國造通信設備的方針。美國以「安全保障」為理由，但華為負責人在漢諾威工博展上僅表示無法置評，並未具體談及。在歐洲，有關個人數據保護的規定也在加強，華為或將被要求數據轉移和防止洩漏等應對舉措。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）漢諾威 增田有莉